%----------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt,twoside]{article}
%----------------------------------------------------------------------
\def\wdeb{0}
%---
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{bezier}
\usepackage{euscript}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amsthm, amssymb}%I included these styles
%========================================

%\usepackage[cp866]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}   % load Babel setup for English
\usepackage{allerree}
%\usepackage{multirow}
%\usepackage{stmaryrd,mathrsfs}


\DeclareMathOperator{\ord}{ord}
\DeclareMathOperator{\wt}{wt}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem1}{Теорема}
\newtheorem{definition}[theorem1]{Определение}
\newtheorem{lemma}[theorem1]{Лемма}
\newtheorem{corollary}[theorem1]{Следствие}

\begin{document}
%======================================================================
\cleanbegin
%======================================================================

\def\udk{512.628.2}
\ltitle{Обобщ\"енные сепаранты дифференциальных многочленов}
{М.\,А.~Лимонов\footnote[1]{%
{\it Лимонов Максим Амирьянович} --- аспирант
каф. высшей алгебры механико-математического ф-та МГУ,
e-mail: matemaks@ya.ru.}
}


\iabstract{ Пусть  $f\in K\{y\}$~--- элемент кольца дифференциальных многочленов от одной дифференциальной переменной $y$ с одним дифференцированием $\delta$. Рассмотрим многочлен $g=\delta^n(f)$. Для любой переменной $y_k$ многочлен $g$  можно представить в виде $g=A_ky_k+g'$, где $g'$ не зависит от $y_k$. Если $y_k$~--- старшая переменная $g$, то $A_k$ является  сепарантой многочлена $f$. Для больших $n$ и $k$ мы нашли формулу для $A_k$ и продемонстрировали е\"е применение.
}
{%КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА НА РУССКОМ ЯЗЫКЕ:
Дифференциальный многочлен, сепаранта, обобщ\"eнная сепаранта
квазилинейный многочлен.}
{%АННОТАЦИЯ НА АНГЛИЙСКОМ ЯЗЫКЕ:
Let $f\in K\{y\}$ be an element of a ring of differential polynomials in one differential variable $y$ with one differentiatial operator $\delta$. Let us consider $g=\delta^n(f)$. This polynomial can be represented in the form $g=A_ky_k+g'$ for any variable $y_k$, where $g'$ does not depend on $y_k$. If $y_k$ is the leader of $g$, then $A_k$ is a separant of $g$. We find a formula for $A_k$ for sufficiently large numbers $k$ and $n$. Also the we demonstrate some applications of this formula.}
{%КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА НА АНГЛИЙСКОМ ЯЗЫКЕ:
Differential polynomial, separant, generalized  separant, quasilinear polynomial.}

%------------------------------------------------------------------
Хорошо известно, что если $f$~--- дифференциальный многочлен,  то все его производные <<линейны>> по старшей переменной (все определения см. ниже). В частности, в случае одной дифференциальной переменной и одного дифференцирования, $n$-ую производную $f$ можно записать в виде $f^{(n)}=S_fy_{n+l}+g$, где $l$~--- порядок многочлена $f$, $S_f$~--- сепаранта $f$, а многочлен $g$  зависит от переменных, порядок которых меньше $n+l$.  Таким образом, у всех производных $f$ есть общая постоянная часть при старшей переменной. Мы исследуем аналогичное свойство для переменных, порядок которых предшествует старшей переменной, а также в случае любого числа дифференциальных переменных и дифференциальных операторов.

Дадим несколько стандартных определений и обозначений из дифференциальной алгебры~\cite{KolchinBook}.


\begin{definition}
Отображение $\delta: \mathcal{R} \to \mathcal{R}$ называется \emph{дифференцированием}, если для любых элементов $a$ и $b$ кольца $\mathcal{R}$
выполнены следующие свойства:
\begin{enumerate}
  \item $\delta(a+b)= \delta(a)+\delta(b)$~--- линейность;
  \item $\delta(ab)=a\delta(b)+b\delta(a)$~--- правило Лейбница.
\end{enumerate}
\end{definition}



Пусть дано некоторое ассоциативное коммутативное кольцо
$\mathcal{R}$ с единицей. Оно называется  {\it дифференциальным
кольцом}, если на н\"ем задан набор дифференцирований, коммутирующих между собой.

{ \it Элементарный
дифференциальный оператор} может быть записан однозначно в виде
$\theta=\delta_1^{j_1}\ldots\delta_m^{j_m}$. Порядком такого
оператора называется $\ord\,\theta:=\Sigma_{k=1}^mj_k$. Множество
элементарных дифференциальных операторов образуют моноид $\Theta$.
{Идеал $I\subseteq{\mathcal{R}}$
называется {\it дифференциальным идеалом}, если $\Theta I\subseteq{ I}$.}

Напомним понятие кольца дифференциальных многочленов. Рассмотрим алгебру Ритта $\mathcal{R}$ (алгебра, которая содержит рациональные числа). Пусть $V=\{v_1,\ldots,v_n\}$~--- набор
независимых дифференциальных переменных. Тогда кольцо дифференциальных многочленов~--- это всевозможные конечные
суммы слагаемых вида $a(\theta_1v_{j_1})^{i_1}(\theta_2v_{j_2})^{i_2}\ldots(\theta_rv_{j_r})^{i_r}$
(степень может равняться 0), где
$\theta_j\in\Theta,a\in\mathcal{R}$. Это кольцо многочленов от
бесконечного числа переменных вида ${\theta}v_i$ над кольцом
$\mathcal{R}$. Осталось определить дифференцирование такого
многочлена. В силу линейности и правила Лейбница достаточно
определить дифференцирование на каждой переменной. Пусть
$\delta_i({\theta}v_j)=(\delta_i\theta)v_j$.

\begin{definition}
Порядком переменной $\ord {\theta}v_i$ назовем $\ord {\theta}$. Порядком многочлена назовем максимальный порядок переменной,  входящей в него.
\end{definition}

Рассмотрим поле $K$ характеристики 0 (на элементах поля дифференцирование у нас будет тождественно нулевым), набор независимых дифференциальных переменных $v_1,\ldots,v_n$ и набор дифференцирований $\delta_1,\ldots, \delta_k$. Тогда мы имеем  кольцо дифференциальных многочленов $K\{v_1,\ldots,v_n\}$.  Рассмотрим многочлен $f\in K\{v_1,\ldots,v_n\}$,  для любой переменной ${\theta}v_i$ наш многочлен можно представить в виде $g= A_{{\theta}v_i}{\theta}v_i+g'$, где многочлен $g'$ не зависит от ${\theta}v_i$. Наша задача по данному многочлену $f$  и дифференциальному оператору $\Delta=\delta_1^{i_1}\ldots\delta_k^{i_k}$ определить явно, чему равен многочлен $A_{{\theta}v_i}$  у многочлена $\Delta(f)$. 

Заметим, что так как дифференциальные операторы линейны, то нам достаточно решать данную задачу для  случая, когда $f$ является мономом. Введем мульти индексы для более компактной записи $\delta_1^{i_1}\ldots\delta_k^{i_k}(v_j)=v_{j,(i_1,\ldots,i_k)}$, тогда $\delta_1^{a_1}\ldots\delta_k^{a_k}(v_{j,(b_1,\ldots,b_k)})=v_{j,(a_1+b_1,\ldots,a_k+b_k)}$. Теперь наша задача переписывается в следующем виде: нам дан моном $f=v_{j_{1},(i_{1,1},\ldots,i_{1,k})}^{m_1}\ldots v_{j_r,(i_{r,1},\ldots,i_{r,k})}^{m_r}$ от него берется оператор $\Delta=\delta_1^{i_1}\ldots\delta_k^{i_k}$,  и нам требуется найти <<коэффициент>> при $ v_{j,(j_1,\ldots,j_k)}= v$.


\begin{lemma}\label{lemma:der_monom_general}
Пусть моном $M$ записан в следующем виде $M=v_{j_{1},(i_{1,1},\ldots,i_{1,k})}\ldots v_{j_r,(i_{r,1},\ldots,i_{r,k})}$ (переменные могут повторяться). Тогда 
$$
\delta_1^{i}(M)=\sum\limits_{\stackrel{s_{j}\ge0,}{
s_{1}+\ldots+s_{r}=i}}\frac{i!}{s_{1}!\ldots s_{r}!}\prod\limits_{m=1}^rv_{j_m,(i_{m,1}+s_m,i_{m,2},\ldots,i_{m,k})}
$$
и
$$
\delta_1^{i_1}\ldots\delta_k^{i_k}(M)=\sum\limits_{\stackrel{s_{j,i}\ge0,}{
s_{j,1}+\ldots+s_{j,r}=i_j~\forall j:1\leqslant j\leqslant k}}\frac{i_1!}{s_{1,1}!\ldots s_{1,r}!}\ldots\frac{i_k!}{s_{k,1}!\ldots s_{k,r}!}\prod\limits_{m=1}^rv_{j_m,(i_{m,1}+s_{1,m},\ldots,i_{m,k}+s_{k,m})}
$$
\end{lemma}
\begin{proof}
Первая формула следует непосредственно из правила Лейбница, а вторая получается по индукции из первой.
\end{proof}

\begin{lemma}
Пусть $\ord \Delta = n$  и $\ord f = l$, $\ord  v_{j,(j_1,\ldots,j_k)} = \ord v= p$, тогда, если $2p>n+2l$, то $A_{v}$ не зависит от $v$.
\end{lemma}

\begin{proof}
Предположим это не так, тогда, после дифференцирования в каком-то мономе $\Delta(f)$ переменная $v$ встречается не меньше, чем во 2-й степени. Воспользуемся формулой из леммы~\ref{lemma:der_monom_general}.  Пусть $ v_{j_m,(i_{m,1}+s_{1,m},\ldots,i_{m,k}+s_{r,m})} = v$ и $ v_{j_t,(i_{t,1}+s_{1,t},\ldots,i_{t,k}+s_{r,t})} = v$, тогда получаем 
\begin{gather*}
\ord v_{j_m,(i_{m,1}+s_{1,m},\ldots,i_{m,k}+s_{k,m})} = i_{m,1}+s_{1,m}+\ldots+i_{m,k}+s_{r,m}= \sum\limits_{j = 1}^k i_{m,j}+\sum\limits_{j = 1}^k s_{j,m}\leqslant l+\sum\limits_{j = 1}^k s_{j,m}
\\
\ord v_{j_t,(i_{t,1}+s_{1,t},\ldots,i_{t,k}+s_{k,t})} = i_{t,1}+s_{1,t}+\ldots+i_{t,k}+s_{k,t}= \sum\limits_{j = 1}^k i_{t,j}+\sum\limits_{j = 1}^k s_{j,t}\leqslant l+\sum\limits_{j = 1}^k s_{j,t}
\end{gather*}

Но тогда мы приходим к противоречию с тем, что
$$
2p=\ord v_{j_m,(i_{m,1}+s_{1,m},\ldots,i_{m,k}+s_{k,m})}+\ord v_{j_t,(i_{t,1}+s_{1,t},\ldots,i_{t,k}+s_{k,t})}\leqslant 2l + \sum\limits_{j = 1}^k (s_{j,m}+ s_{j,t})\leqslant  2l+n.
$$

\end{proof}


Следующая лемма была доказана нами для случая одного дифференцирования и одной дифференциальной переменной в статье~\cite{Zobnin and Limonov}. В связи с громоздкостью обозначений и выкладок мы привед\"eм только е\"е формулировку. Само доказательство можно получить из группировки слагаемых в лемме~\ref{lemma:der_monom_general} или проделав аналогичные шаги, как в доказательстве леммы 4 из ~\cite{Zobnin and Limonov}.

\begin{lemma}\label{lemma:general_separant}
Пусть $K\{v_1,\ldots,v_n\}$ кольцо дифференциальных многочленов с $n$ независимыми  переменными и $k$ дифференцированиями. Рассмотрим $f\in K\{v_1,\ldots,v_n\}$, $\ord f = l$, дифференциальный оператор $\Delta =\delta_1^{i_1}\ldots\delta_k^{i_k}, \ord \Delta = n$ и переменную  $ v = v_{j,(j_1,\ldots,j_k)},\ord v = p$, тогда, если $2p>n+2l$, то многочлен $\Delta(f)$ можно представить в виде $\Delta(f) = A_{{\theta}v}({\theta}v)+g'$, где $g'$ не зависит от $v$ и
$$
  A_{{\theta}v} = \sum\limits_{ v_{j,(i_{j,1},\ldots,i_{j,k})}} 
 C_{i_1}^{j_1-i_{j,1}}\cdot C_{i_2}^{j_2-i_{j,2}}\cdot\ldots\cdot C_{i_k}^{j_k-i_{j,k}}
 \delta_1^{i_1-(j_1-i_{j,1})}\ldots\delta_k^{i_k-(j_k-i_{j,k})}
 \left(\dfrac{\delta f}{\delta v_{j,(i_{j,1},\ldots,i_{j,k})}}\right).
$$

\end{lemma}

{\it Замечание.} Сумма вед\"eтся по всем возможным переменным, которые  входят в $f$. Мы считаем, что если $k>n$, то $C_n^k=0$.


Посмотрим, что нам да\"ет эта формула для случая одной дифференциальной переменной $v_1$ и одного дифференцирования $\delta$. Пусть  $v= v_{1,i}$ Выражение из леммы~\ref{lemma:general_separant} преобразуется в следующий вид:

$$
 \delta^n(f) = A_{{\theta}v}({\theta}v)+g', 
 A_{{\theta}v} = \sum\limits_{ v_{1,j}} 
 C_{n}^{i-j}
 \delta^{n-(i-j)}
  \left(\dfrac{\delta f}{\delta v_{1,j}}\right).
$$
  Наша формула преобразовалась в достаточно компактный и простой вид. Для дальнейшей с ней работы нам нужно перейти к удобным обозначениям для случая одного дифференцирования и одной дифференциальной переменной. 
\begin{definition}
Кольцо $\mathcal{R}$ называется \emph{обыкновенным дифференциальным кольцом}, если на нем задано одно дифференцирование.
\end{definition}

Нас будет интересовать

\begin{definition}
Пусть $K$~--- обыкновенное дифференциальное поле.
\emph{Кольцом дифференциальных многочленов} от одной неизвестной над $K$
называется кольцо многочленов от счетного числа переменных ${K}[y_0,\ldots,y_n,\ldots]$
(обозначается ${K}\{y\}$)
с дифференцированием $\delta$, таким, что $\delta(y_i)=y_{i+1}$ и $\delta$, ограниченное на ${K}$, совпадает с дифференцированием поля $K$. Дифференцирование $\delta$, заданное таким способом, однозначно продолжается на $K\{y\}$ по линейности и правилу Лейбница.
\end{definition}

Далее мы будем считать, что поле ${K}$, над которым рассматриваются многочлены, является алгеброй Ритта с тождественно нулевым дифференцированием. Для удобства мы будем обозначать $n$-ю производную многочлена $f$ как $\delta^n(f)=f^{(n)}$. Также нам потребуется понятие порядка многочлена и сепаранты.

\begin{definition}
Пусть $M = \prod\limits_{i=0}^ny_i^{a_i}$, где $a_i \ge 0$, причем $a_n > 0$. Тогда $n$ называется \emph{порядком} монома $M$. Соответственно, порядком многочлена называется максимальный порядок
мономов, его составляющих.
\end{definition}
Это определение согласуется с нашим старым определением порядка, ведь $y_n=\delta^n(y)$.

\begin{definition}
Будем говорить, что переменная $y_i$ старше переменной $y_j$ (обозначение: $y_i \succ y_j$), если $i>j$.
\end{definition}



\begin{definition}
Для элемента $f$ кольца $\mathbb{K}\{y\}$ определим \emph{сепаранту} $S_f$
как частную производную по старшей переменной. Для элементов поля полагаем ее нулем.
\end{definition}

\begin{definition} Многочлен, не равный нулю, называется \emph{квазилинейным}, если
его сепаранта принадлежит полю $K$.
\end{definition}



Будем обозначать скобками <<()>> и <<$[~]$>> соответственно
алгебраический и дифференциальный идеалы, порожд\"енные элементами, заключенными внутри скобок.




Далее мы будем использовать букву $n$ для обозначения порядка дифференцирования и $l$ для порядка многочлена.




Напомним, что мы можем представить  многочлен $g$ в виде $g=g_0+A_{g,k}y_k$, где
$g_0$ не зависит от $y_k$, а многочлен $y_kA_{g,k}$ получается из
многочлена $g$ нахождением всех мономов, зависящих от $y_k$, и
вынесением этой переменной за скобки. Доказательство теоремы и следствия из него представлены в~\cite{Zobnin and Limonov} лемма 4 и утверждение 1.

\begin{theorem1}\label{lemma:A_fn}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен и $\ord f = l$.
Тогда для любых $k$ и $n$ с условием  $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, $n>2k$ верно следующее
равенство:
$$
A_{f^{(n)}, n+l-k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}.
$$
Здесь мы по умолчанию понимаем $C_n^{k}=0$ для отрицательных
$k$.
\end{theorem1}




\begin{corollary}\label{corollary:deriv_equal}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен, $\ord f = l$ и $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, $n>2k$.
Тогда
\begin{enumerate}
\item $\ord A_{f^{(n)},n+l-k}\le k+l$.

\item Выполнено равенство
$$
f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{k} A_{f^{(n)},n+l -i} \, y_{n+l-i} + Q,
$$
где $\ord Q < n+l-k$.
%В частности, по переменным $y_{n+l-k}, \ldots, y_{n+l}$ $n$-я производная дифференциального многочлена является линейной.
\end{enumerate}
\end{corollary}

\begin{definition}
Пусть $f\in{K}\{y\},\ord f=l$  и $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, такие, что $n>2k$. \emph{Обобщ\"енными сепарантами} многочлена $f$ будем назвать многочлены $S_{f,n,k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}$. В частности, при $k=0$ обобщ\"енная сепаранта совпадает с обычной: $S_{f,n,0}=S_f = \frac{\partial f}{\partial y_l}$. 
\end{definition}

Из доказанного выше следует, что $f^{(n)}= \sum\limits_{i=0}^{k} S_{f,n,i} \, y_{n+l -i}+ Q$, где $2k<n\in\mathbb{N}\,,\ord Q < n+l-k$. Таким образом мы получили, что старшие производные  дифференциального многочлена линейны не только по своей старшей переменной, но и по переменным с меньшим порядком. Кроме того, эта формула описывает, как выглядят мономы в $f^{(n)}$ содержащие переменные высоких порядков, что может быть использовано в изучении дифференциальных многочленов. Мы получили также обобщение этой формулы для общего случая нескольких дифференциальных переменных и нескольких дифференцирований, которое мы не приводим здесь из-за громоздкости.



\begin{corollary}
Пусть $f\in K\{y\}$, где $K$~--- поле нулевой характеристики, и $\ord f = l$.
Если в идеале $[f]$ содержится квазилинейный многочлен, то 
$
\left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right]=(1).
$
\end{corollary}

\begin{proof}
Пусть $g\in [f]$~--- квазилинейный многочлен порядка $m$.
Его можно записать в виде $g=\sum\limits_{i=0}^ng_if^{(i)}=g'+y_m$, где $g'$ не зависит от переменных порядка выше, чем $m-1$.
Предположим, что $n<2m-2l$. Тогда будет выполнено, что $2k=2(n+l-m)<n$.
По следствию~\ref{corollary:deriv_equal} и определению обобщ\"енных сепарант мы можем для любого $m-l\leqslant p\leqslant n$  каждый многочлен $f^{(p)}$ представить в виде 
$
f^{(p)}=\sum\limits_{i=0}^{k} S_{f,p,i} \, y_{p+l -i}+ Q,
$
где $k=p+l-m$, $\ord Q < p+l-k=m$.
Все многочлены $f^{(j)}$, $j<m-l$, не зависят от переменных $y_m$ и старше, следовательно, $\dfrac{\partial f^{(j)}}{\partial y_m}=0$.

$$
1= \frac{\partial g}{\partial y_m}=\sum\limits_{i=0}^{n}\frac{\partial g_i}{\partial y_m}f^{(i)}+\sum\limits_{i=m-l}^{n}\frac{\partial f^{(i)}}{\partial y_m}g_i= \sum\limits_{i=0}^{n}\frac{\partial g_i}{\partial y_m}f^{(i)}+\sum\limits_{i=m-l}^{n}S_{f,i,i+l-m}g_i\in \left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right].
$$

Вторая часть суммы принадлежит идеалу $\left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right]$,
т.~к. $S_{f,n,k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}$. % по определению $S_{f,n,k}$.

Если $n>2m-2l$, то мы можем продифференцировать $g$ $k$ раз ($k$ определим позже), и от этого многочлен не перестанет быть квазилинейным.
Положим $m'=m+k$, $n'=n+k$. Возьм\"ем теперь $k$ таким, чтобы выполнялось неравенство $n'<2m'-2l$. Лемма доказана.
\end{proof}

Отметим, что это следствие не является необходимым условием присутствия квазилинейного многочлена в идеале. Например, в идеале $[y_1^n + y_0]$ имеется квазилинейный многочлен если и только если $n \ne 2$~\cite{Zobnin},
однако условие следствия выполняется для этого идеала при всех~$n$.

\bigskip

Наличие в дифференциальном идеале квазилинейного многочлена оказывается связанным с существованием у этого идеала конечного лексикографического дифференциального стандартного базиса~\cite{Trushin, Zobnin}. В настоящее время неизвестен алгоритм, проверяющий по образующим идеала, есть ли в н\"ем квазилинейный многочлен. Поэтому такие результаты, как доказанное следствие, представляются важными для построения алгоритмов дифференциальной компьютерной алгебры.

\bigskip

Мы покажем ещ\"е одно применение обобщ\"енных сепарант. Как известно, любой дифференциальный идеал является алгебраическим идеалом, порожд\"eнным бесконечным количеством многочленов. Мы задались вопросом:  может ли конечно порождённый алгебраический идеал содержать в себе дифференциальный идеал.  Ответ оказался отрицательным, если алгебраический идеал не совпадает со всем кольцом.

\begin{lemma}
Пусть $I=(g_1,g_2\ldots,g_n)\in K\{y\}$~--- нетривиальный алгебраический идеал, поле $K$ имеет характеристику 0. Тогда $\forall f\ne 0 \in K\{y\}$ верно, что $[f]\not \subseteq I$.
\end{lemma}
\begin{proof}
Доказательство будем вести индукцией по степени многочлена $f$. База: $\deg f = 0$, тогда $f = a$, $[f]=[a]=(1)$, $(1)\not \subseteq I$.

Предположим, что для всех многочленов степени не выше $k-1$ мы доказали, докажем для степени $k$. Пусть $\deg f = k, \ord f = l$ и  предположим, что $[f] \subseteq I$.  Пусть $n_0=\max\limits_{i}(\ord g_i)$, рассмотрим $n$ сильно большее $n_0$ (например, $n>2 n_0$). Тогда по лемме~\ref{corollary:deriv_equal} мы можем представить $f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{k} S_{f,n,i} \, y_{n+l -i}+ Q$, где $2k<n\in\mathbb{N}\,,\ord Q < n+l-k$. Тогда, так как $f^{(n)}\in I$ и $\ord  y_{n+l -i}>n_0$ , то каждое $S_{f,n,i}\in I$. Заметим, что $S_{f,n,i}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{i - l + j}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(i - l + j)}$. 

Рассмотрим  векторное подпространство пространства $K\{y\}$, натянутое на  вектора $\{\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(i - l )},\ldots, $ $\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(i - l + l)}\}$. Рассмотрим в н\"ем вектора вида  $\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{i - l + j}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(i - l + j)}$.  Из линейной независимости $C_n^{i - l + j}$ как многочленов от $n$ следует, что если у нас будет  достаточно большое количество векторов, то через них можно выразить любой порождающий элемент.

Следовательно, так как для любого достаточно большого  $n$ обобщенная сепаранта лежит в $I$, то каждое слагаемое  в сумме $\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{i - l + j}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(i - l + j)}$ принадлежит  $I$, т.е.  для любого  $i\geqslant 0$ нашему идеалу $I$ принадлежит $\left(\frac{\partial f}{\partial y_l}\right)^{(i - l + l)}=(S_f)^{(i)}$, что невозможно по предположению индукции, так как $\deg S_f< \deg f$. Переход доказан.
\end{proof}


\begin{corollary}
Пусть идеал  $J$ содержит некоторый дифференциальный идеал. Тогда  условие $J\subseteq I$, где $I$ некоторый алгебраический, конечнопорождённый идеал,   может быть выполнено, когда $I=(1)$.
\end{corollary}
\begin{proof}
Напрямую следует из предыдущей леммы, так как любой дифференциальный идеал содержит  идеал вида $[f]$.
\end{proof}
\bigskip
С использованием обобщ\"енных сепарант нам удалось также решить следующую задачу: дан дифференциальный многочлен $f\in K\{y\}$ с условием $[f,S_f]=(1)$, требуется алгоритмически проверить, верно ли равенство $[f]+(S_f)=(1)$. Условия такого вида впервые появляются в работе Колчина~\cite{E. R. Kolchin}.
Колчин вв\"ел и вычислял в этой работе возможные значения \emph{экспоненты} дифференциального идеала $[f]$~--- наименьшего $m$, такого, что $\left(\sqrt{I}\right)^m \subset I$,
где $f$~--- дифференциальный многочлен первого порядка. Однако при отсутствии сингулярных решений ($[f,S_f]=(1)$) Колчин решил эту задачу
лишь при дополнительном условии $[f,S_f]\ne(1)$, доказав, что в этом случае экспонента $[f]$ равна $1$, то есть, что этот идеал радикален.
В то же время, Трушин в работе~\cite{Trushin} доказал, что при условии $[f,S_f]=(1)$ равенство $[f]+(S_f) = (1)$ эквивалентно существованию в идеале $[f]$  квазилинейного многочлена. Этот результат планируется опубликовать в отдельной статье.

\newpage
%------------------------------------------------------------------------
%---- ПРИМЕР ОФОРМЛЕНИЯ СПИСКА ЛИТЕРАТУРЫ ---------------------------------------

\begin{thebibliography}{99}



\bibitem{KolchinBook}
 E. R. Kolchin.
 \emph{Differential Algebra and Algebraic Groups.}
 Academic Press, New York, 1973 г.

\bibitem{E. R. Kolchin}
E. R. Kolchin.
\emph{On the Exponents of Differential Ideals.}
The Annals of Mathematics, 1941 г., Second Series, Volume 42, Issue 3, 740--777. 
 
\bibitem{Trushin}
Д. В. Трушин.
\emph{Идеал сепарант в кольце дифференциальных многочленов.}
Фундаментальная и прикладная математика, 2007 г., том~13, вып.~1, 215--227.

\bibitem{Zobnin} 
 A. Zobnin. 
 \emph{Admissible Orderings and Finiteness Criteria for Differential Standard Bases.}. 
 In Proceedings of International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation, 2005 г., ISSAC-2005,
 pp.~365--372.

\bibitem{Zobnin and Limonov} 
A. Zobnin, M. Limonov
 \emph{Algorithm for Checking Triviality of “Mixed” Ideals in the Ring of Differential Polynomials }

\end{thebibliography}



\end{document}
