%----------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt,twoside]{article}
%----------------------------------------------------------------------
\def\wdeb{0}
%---
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{bezier}
\usepackage{euscript}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amsthm, amssymb}%I included these styles
%========================================

%\usepackage[cp866]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}   % load Babel setup for English
\usepackage{allerree}
%\usepackage{multirow}
%\usepackage{stmaryrd,mathrsfs}


\DeclareMathOperator{\ord}{ord}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem1}{Теорема}
\newtheorem{definition}[theorem1]{Определение}
\newtheorem{lemma}[theorem1]{Лемма}
\newtheorem{corollary}[theorem1]{Следствие}

\begin{document}
%======================================================================
\cleanbegin
%======================================================================

\def\udk{512.628.2}
\ltitle{Обобщ\"енные сепаранты дифференциальных многочленов}
{М.\,А.~Лимонов\footnote[1]{%
{\it Лимонов Максим Амирьянович} --- аспирант
каф. высшей алгебры механико-математического ф-та МГУ,
e-mail: matemaks@ya.ru.}
}


\iabstract{ Пусть  $f\in K\{y\}$~--- элемент кольца дифференциальных многочленов от одной дифференциальной переменной $y$ с одним дифференцированием $\delta$. Рассмотрим многочлен $g=\delta^n(f)$. Для любой переменной $y_k$ многочлен $g$  можно представить в виде $g=A_ky_k+g'$, где $g'$ не зависит от $y_k$. Если $y_k$~--- старшая переменная $g$, то $A_k$ является  сепарантой многочлена $f$. Для больших $n$ и $k$ мы нашли формулу для $A_k$ и продемонстрировали е\"е применение.
}
{%КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА НА РУССКОМ ЯЗЫКЕ:
Дифференциальный многочлен, сепаранта, обобщ\"eнная сепаранта
квазилинейный многочлен.}
{%АННОТАЦИЯ НА АНГЛИЙСКОМ ЯЗЫКЕ:
Let $f\in K\{y\}$ be an element of a ring of differential polynomials in one differential variable $y$ with one differentiatial operator $\delta$. Let us consider $g=\delta^n(f)$. This polynomial can be represented in the form $g=A_ky_k+g'$ for any variable $y_k$, where $g'$ does not depend on $y_k$. If $y_k$ is the leader of $g$, then $A_k$ is a separant of $g$. We find a formula for $A_k$ for sufficiently large numbers $k$ and $n$. Also the we demonstrate some applications of this formula.}
{%КЛЮЧЕВЫЕ СЛОВА НА АНГЛИЙСКОМ ЯЗЫКЕ:
Differential polynomial, separant, generalized  separant, quasilinear polynomial.}

%------------------------------------------------------------------
Хорошо известно, что если $f$~--- дифференциальный многочлен,  то все его производные <<линейны>> по старшей переменной (все определения см. ниже). В частности, в случае одной дифференциальной переменной и одного дифференцирования, $n$-ую производную $f$ можно записать в виде $f^{(n)}=S_fy_{n+l}+g$, где $l$~--- порядок многочлена $f$, $S_f$~--- сепаранта $f$, а многочлен $g$  зависит от переменных, порядок которых меньше $n+l$.  Таким образом, у всех производных $f$ есть общая постоянная часть при старшей переменной. Мы исследуем аналогичное свойство для переменных, порядок которых предшествует старшей переменной.

Дадим несколько стандартных определений и обозначений из дифференциальной алгебры~\cite{KolchinBook}.

\begin{definition}
Кольцо $\mathcal{R}$ называется \emph{алгеброй Ритта}, если оно является алгеброй над~$\mathbb{Q}$.
\end{definition}


\begin{definition}
Отображение $\delta: \mathcal{R} \to \mathcal{R}$ называется \emph{дифференцированием}, если для любых элементов $a$ и $b$ кольца $\mathcal{R}$
выполнены следующие свойства:
\begin{enumerate}
  \item $\delta(a+b)= \delta(a)+\delta(b)$~--- линейность;
  \item $\delta(ab)=a\delta(b)+b\delta(a)$~--- правило Лейбница.
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}
Кольцо $\mathcal{R}$ называется \emph{обыкновенным дифференциальным кольцом}, если на нем задано одно дифференцирование.
\end{definition}

\begin{definition}
Пусть $K$~--- обыкновенное дифференциальное поле.
\emph{Кольцом дифференциальных многочленов} от одной неизвестной над $K$
называется кольцо многочленов от счетного числа переменных ${K}[y_0,\ldots,y_n,\ldots]$
(обозначается ${K}\{y\}$)
с дифференцированием $\delta$, таким, что $\delta(y_i)=y_{i+1}$ и $\delta$, ограниченное на ${K}$, совпадает с дифференцированием поля $K$. Дифференцирование $\delta$, заданное таким способом, однозначно продолжается на $K\{y\}$ по линейности и правилу Лейбница.
\end{definition}

Далее мы будем считать, что поле ${K}$, над которым рассматриваются многочлены, является алгеброй Ритта с тождественно нулевым дифференцированием. Для удобства мы будем обозначать $n$-ю производную многочлена $f$ как $\delta^n(f)=f^{(n)}$. Также нам потребуется понятие порядка многочлена и сепаранты.

\begin{definition}
Пусть $M = \prod\limits_{i=0}^ny_i^{a_i}$, где $a_i \ge 0$, причем $a_n > 0$. Тогда $n$ называется \emph{порядком} монома $M$ (обозначение: $\ord M=n$). Соответственно, порядком многочлена называется максимальный порядок
мономов, его составляющих.
\end{definition}

\begin{definition}
Будем говорить, что переменная $y_i$ старше переменной $y_j$ (обозначение: $y_i \succ y_j$), если $i>j$.
\end{definition}
\begin{definition}
\emph{Дифференциальным идеалом} дифференциального кольца $\mathcal{R}$ называется идеал $I$ такой, что $\delta(I)\subseteq I$.
\end{definition}


\begin{definition}
Для элемента $f$ кольца $\mathbb{K}\{y\}$ определим \emph{сепаранту} $S_f$
как частную производную по старшей переменной. Для элементов поля полагаем ее нулем.
\end{definition}

\begin{definition} Многочлен, не равный нулю, называется \emph{квазилинейным}, если
его сепаранта принадлежит полю $K$.
\end{definition}



Будем обозначать скобками <<()>> и <<$[~]$>> соответственно
алгебраический и дифференциальный идеалы, порожд\"енные элементами, заключенными внутри скобок.




Далее мы будем использовать букву $n$ для обозначения порядка дифференцирования и $l$ для порядка многочлена.


\begin{lemma}\label{lemma:der_monom}
Пусть моном $M$ записан в виде $M=y_{r_1}\ldots y_{r_d}$. Тогда
$$
M^{(n)} =\sum\limits_{\stackrel{s_i\ge0,}{
s_1+\ldots+s_d=n}}\frac{n!}{s_1!\ldots s_d!}
\prod\limits_{i=1}^dy_{r_i+s_i}.
$$
\end{lemma}
\begin{proof}
Следует непосредственно из правила Лейбница.
\end{proof}


\begin{lemma}\label{lemma:commutative derivatives}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен. Тогда для любого $s\in\mathbb{N}$ 
$$
\frac{\partial f^{(1)}}{\partial y_s}=\left(\frac{\partial f}{\partial y_s}\right)^{(1)}+\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}},
$$
где $\frac{\partial}{\partial y_s}$~--- обычная частная производная.
\end{lemma}
\begin{proof}
Пусть $l=\ord f$. Воспользуемся формулой $f^{(1)}=\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial f}{\partial y_i}y_{i+1}$, которая следует из правила Лейбница. Имеем 
$$
\frac{\partial f^{(1)}}{\partial y_s}=\frac{\partial\left(\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial f}{\partial y_i}y_{i+1}\right)}{\partial y_s}=\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial \frac{\partial f}{\partial y_i} }{\partial y_s}y_{i+1}+\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial y_{i+1}}{\partial y_s}\frac{\partial f}{\partial y_i}.
$$
Во второй сумме только слагаемое 
$\frac{\partial y_{s}}{\partial y_s}\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}}=\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}}$ 
не равно 0, т.~е. 
$$
\frac{\partial f^{(1)}}{\partial y_s}=\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial \frac{\partial f}{\partial y_i}}{\partial y_s}y_{i+1}+\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}}=\sum\limits_{i=0}^l\frac{\partial \frac{\partial f}{\partial y_s}}{\partial y_i}y_{i+1}+\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}}=\left(\frac{\partial f}{\partial y_s}\right)^{(1)}+\frac{\partial f}{\partial y_{s-1}}.
$$
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lemma:f^(n)}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен. Тогда для любых $n, s \in\mathbb{N}$ верно
$$
\frac{\partial f^{(n)}}{\partial y_s} = \sum\limits_{i=0}^n  C_n^i  \left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-n}}\right)^{(i)}.
$$
\end{lemma}
\begin{proof}
Докажем это утверждение индукцией по $n$.  База ($n=1$) верна по лемме~\ref{lemma:commutative derivatives}. Предположим, что для $n=k$ утверждение верно.
Докажем, что утверждение верно при $n=k+1$. Пусть $f^{(1)}=g$. Тогда
$\frac{\partial f^{(k+1)}}{\partial y_s} = \frac{\partial g^{(k)}}{\partial y_s}$.
Применим предположение индукции к многочлену $g^{(k)}$. Имеем 
$$
\frac{\partial f^{(k+1)}}{\partial y_s} =  \sum\limits_{i=0}^k  C_k^i  \left(\frac{\partial g}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(i)}=\sum\limits_{i=0}^k  C_k^i  \left(\frac{\partial f^{(1)}}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(i)}. 
$$
Воспользуемся линейностью дифференцирования и леммой~\ref{lemma:commutative derivatives} в каждом слагаемом в последней сумме:  
$$
\left(\frac{\partial f^{(1)}}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(i)}= \left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-k-1}}+\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(1)}\right)^{(i)}=\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-k-1}}\right)^{(i)}+\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(i+1)}.
$$ 
Следовательно,
\begin{gather*}
\frac{\partial f^{(k+1)}}{\partial y_s}=\sum\limits_{i=0}^k  C_k^i\left(\frac{\partial f}{\partial y_{(i+s-k)-1}}\right)^{(i)}+\sum\limits_{i=0}^k  C_k^i\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-k}}\right)^{(i+1)} = \\
= \sum\limits_{i=0}^k  C_k^i\left(\frac{\partial f}{\partial y_{(i+s-k)-1}}\right)^{(i)}+\sum\limits_{i=1}^{k+1}  C_k^{i-1}\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-(k+1)}}\right)^{(i)}=\sum\limits_{i=1}^{k+1} C_{k+1}^{i}\left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+s-(k+1)}}\right)^{(i)}
\end{gather*}
Переход доказан.
\end{proof}

Эта формула обобщается до случая с несколькими дифференциальными операторами и несколькими независимыми дифференциальными переменными.

Рассмотрим дифференциальный многочлен $g$ порядка $l$ и произвольное
целое число $k\ge0$. Представим многочлен в виде $g=g_0+A_{g,k}y_k$, где
$g_0$ не зависит от $y_k$, а многочлен $y_kA_{g,k}$ получается из
многочлена $g$ нахождением всех мономов, зависящих от $y_k$, и
вынесением этой переменной за скобки.

\begin{theorem1}\label{lemma:A_fn}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен и $\ord f = l$.
Тогда для любых $k$ и $n$ с условием  $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, $n>2k$ верно следующее
равенство:
$$
A_{f^{(n)}, n+l-k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}.
$$
Здесь мы по умолчанию понимаем $C_n^{k}=0$ для отрицательных
$k$.
\end{theorem1}


\begin{proof}
Заметим, что в силу линейности дифференцирования мы можем считать
$f$ мономом. Пусть $\deg f = d$ и $f$ представляется в
виде
$$
f=\prod\limits_{i=0}^ly_i^{m_i}=\prod\limits_{i=1}^{d}y_{r_i},
$$
где $r_i\le r_j$ при $i \le j$. Тогда применив лемму~\ref{lemma:der_monom} к $f^{(n)}$,
получим
$$
f^{(n)}=\sum\limits_{\stackrel{s_i\ge0,}{
s_1+\ldots+s_d=n}}\frac{n!}{s_1!\ldots s_d!}
\prod\limits_{i=1}^dy_{r_i+s_i}.
$$
Так как $n>2k$, то в каждом мономе вида $\prod_{i=1}^d y_{r_i+s_i}$
переменная $y_{n+l-k}$ встречается лишь один раз. Действительно, пусть
$y_{r_i+s_i}=y_{n+l-k}$ и $y_{r_j+s_j}=y_{n+l-k}$. Но тогда
$$
r_i+s_i+r_j+s_j = 2(n+l-k).
$$
Следовательно,
$$
2(n+l-k)\le 2r_d + \sum_{i=1}^d s_d = 2l +n.
$$
Значит, $n \le 2k$, что противоречит выбору $n>2k$. Мы получили, что многочлен $f^{(n)}$ линеен по всем переменным $y_{n+l-k},n>2k $. Пусть $f^{(n)}=f^{(n)}_0+A_{f^{(n)},n+l-k}y_{n+l-k}$. Тогда, в силу линейности $f^{(n)}$ по $y_{n+l-k}$,
$$
\frac{\partial f^{(n)}}{\partial y_{n+l-k}}=\frac{\partial (f^{(n)}_0+A_{f^{(n)},n+l-k}y_{n+l-k})}{\partial y_{n+l-k}}=A_{f^{(n)},n+l-k}.
$$

С другой стороны, по лемме~\ref{lemma:f^(n)} $\frac{\partial f^{(n)}}{\partial y_{n+l-k}}= \sum\limits_{i=0}^n  C_n^i  \left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+l-k}}\right)^{(i)} $. Заметим, что так как $\ord f^{(n)} = l$, то для всех $i>k$ выполнено $\frac{\partial f}{\partial y_{i+l-k}}=0$. Отсюда следует, что 
\begin{gather*}
A_{f^{(n)},n+l-k}=\sum\limits_{i=0}^n  C_n^i  \left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+l-k}}\right)^{(i)}=\sum\limits_{i=0}^k  C_n^i  \left(\frac{\partial f}{\partial y_{i+l-k}}\right)^{(i)}=\\
=\sum\limits_{j=l-k}^l  C_n^{k-l+j}  \left(\frac{\partial f}{\partial y_{j}}\right)^{(k-l+j)}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}.
\end{gather*}
Последнее равенство верно, так как если $l>k$, то из $0 \le j<l-k \Longrightarrow C_n^{k-l+j}=0$, а если $l<k$, то  $k-l\le j<0 \Longrightarrow \frac{\partial f}{\partial y_{j}}=0$. Лемма доказана.
\end{proof}

\begin{corollary}\label{corollary:deriv_equal}
Пусть $f$~--- дифференциальный многочлен, $\ord f = l$ и $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, $n>2k$.
Тогда
\begin{enumerate}
\item $\ord A_{f^{(n)},n+l-k}\le k+l$.

\item Выполнено равенство
$$
f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{k} A_{f^{(n)},n+l -i} \, y_{n+l-i} + Q,
$$
где $\ord Q < n+l-k$.
%В частности, по переменным $y_{n+l-k}, \ldots, y_{n+l}$ $n$-я производная дифференциального многочлена является линейной.
\end{enumerate}
\end{corollary}

\begin{proof} Первый пункт непосредственно следует из теоремы~\ref{lemma:A_fn}.

Докажем индукцией по $m\le k$, что
$$
f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{m} A_{f^{(n)},n+l -i} \, y_{n+l -i} + Q_m,
$$
где $\ord Q_m < n+l-m$. База ($m = 0$) выполнена:
$$
 f^{(n)}=S_fy_{n+l}+Q_0=A_{f^{(n)}, n + l} \, y_{n+l} +Q_0.
$$

Предположим, что для $m<k$ утверждение доказано. Докажем его для $m+1\le k$.
%По предположению имеем, что
%$$
%f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{m} A_{f^{(n)},n+l -i}y_{n+l -i} + Q_m.
%$$
Рассмотрим слагаемые суммы
$$
 \sum\limits_{i=0}^{m} A_{f^{(n)},n+l -i} \, y_{n+l -i}.
$$
Из первого утверждения следует, что
$$
\ord A_{f^{(n)},n+l -i}\le l+i\le l+m.
$$
Так как $m+1 \le k < \frac{n}{2}$, то $l+m < n+l-(m+1)$, 
и среди слагаемых суммы переменная $y_{n+l-(m+1)}$ не встречается.
Следовательно,
$$
A_{f^{(n)}, n+l-(m+1)} = A_{Q_{m}, n+l-(m+1)}.
$$
Если переменная $y_{n+l-(m+1))}$ встречается в $Q_m$, то она является старшей.
Поэтому
$$
 Q_{m}=A_{Q_{m}, n+l-(m+1)}y_{n+l-(m+1)}+Q_{m+1}
$$
где $\ord Q_{m+1}<n+l-(m+1)$,
откуда
$
f^{(n)}=\sum\limits_{i=0}^{m+1} A_{f^{(n)},n+l-i}y_{n+l-i} + Q_{m+1}.
$
Переход доказан.
\end{proof}
\begin{definition}
Пусть $f\in{K}\{y\},\ord f=l$  и $n\in\mathbb{N},0\le k\in\mathbb{Z}$, такие, что $n>2k$. \emph{Обобщ\"енными сепарантами} многочлена $f$ будем назвать многочлены $S_{f,n,k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}$. В частности, при $k=0$ обобщ\"енная сепаранта совпадает с обычной: $S_{f,n,0}=S_f = \frac{\partial f}{\partial y_l}$. 
\end{definition}

Из доказанного выше следует, что $f^{(n)}= \sum\limits_{i=0}^{k} S_{f,n,i} \, y_{n+l -i}+ Q$, где $2k<n\in\mathbb{N}\,,\ord Q < n+l-k$. Таким образом мы получили, что старшие производные  дифференциального многочлена линейны не только по своей старшей переменной, но и по переменным с меньшим порядком. Кроме того, эта формула описывает, как выглядят мономы в $f^{(n)}$ содержащие переменные высоких порядков, что может быть использовано в изучении дифференциальных многочленов. Мы получили также обобщение этой формулы для общего случая нескольких дифференциальных переменных и нескольких дифференцирований, которое мы не приводим здесь из-за громоздкости.



\begin{corollary}
Пусть $f\in K\{y\}$, где $K$~--- поле нулевой характеристики, и $\ord f = l$.
Если в идеале $[f]$ содержится квазилинейный многочлен, то 
$
\left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right]=(1).
$
\end{corollary}

\begin{proof}
Пусть $g\in [f]$~--- квазилинейный многочлен порядка $m$.
Его можно записать в виде $g=\sum\limits_{i=0}^ng_if^{(i)}=g'+y_m$, где $g'$ не зависит от переменных порядка выше, чем $m-1$.
Предположим, что $n<2m-2l$. Тогда будет выполнено, что $2k=2(n+l-m)<n$.
По следствию~\ref{corollary:deriv_equal} и определению обобщ\"енных сепарант мы можем для любого $m-l\leqslant p\leqslant n$  каждый многочлен $f^{(p)}$ представить в виде 
$
f^{(p)}=\sum\limits_{i=0}^{k} S_{f,p,i} \, y_{p+l -i}+ Q,
$
где $k=p+l-m$, $\ord Q < p+l-k=m$.
Все многочлены $f^{(j)}$, $j<m-l$, не зависят от переменных $y_m$ и старше, следовательно, $\dfrac{\partial f^{(j)}}{\partial y_m}=0$.

$$
1= \frac{\partial g}{\partial y_m}=\sum\limits_{i=0}^{n}\frac{\partial g_i}{\partial y_m}f^{(i)}+\sum\limits_{i=m-l}^{n}\frac{\partial f^{(i)}}{\partial y_m}g_i= \sum\limits_{i=0}^{n}\frac{\partial g_i}{\partial y_m}f^{(i)}+\sum\limits_{i=m-l}^{n}S_{f,i,i+l-m}g_i\in \left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right].
$$

Вторая часть суммы принадлежит идеалу $\left[f,\frac{\partial f}{\partial y_0},\ldots,\frac{\partial f}{\partial y_l}\right]$,
т.~к. $S_{f,n,k}=\sum\limits_{j=0}^{l}C_n^{k - l + j
}\left(\frac{\partial f}{\partial y_j}\right)^{(k - l + j)}$. % по определению $S_{f,n,k}$.

Если $n>2m-2l$, то мы можем продифференцировать $g$ $k$ раз ($k$ определим позже), и от этого многочлен не перестанет быть квазилинейным.
Положим $m'=m+k$, $n'=n+k$. Возьм\"ем теперь $k$ таким, чтобы выполнялось неравенство $n'<2m'-2l$. Лемма доказана.
\end{proof}

Отметим, что это следствие не является необходимым условием присутствия квазилинейного многочлена в идеале. Например, в идеале $[y_1^n + y_0]$ имеется квазилинейный многочлен если и только если $n \ne 2$~\cite{Zobnin},
однако условие следствия выполняется для этого идеала при всех~$n$.

\bigskip

Наличие в дифференциальном идеале квазилинейного многочлена оказывается связанным с существованием у этого идеала конечного лексикографического дифференциального стандартного базиса~\cite{Trushin, Zobnin}. В настоящее время неизвестен алгоритм, проверяющий по образующим идеала, есть ли в н\"ем квазилинейный многочлен. Поэтому такие результаты, как доказанное следствие, представляются важными для построения алгоритмов дифференциальной компьютерной алгебры.

\bigskip

С использованием обобщ\"енных сепарант нам удалось также решить следующую задачу: дан дифференциальный многочлен $f\in K\{y\}$ с условием $[f,S_f]=(1)$, требуется алгоритмически проверить, верно ли равенство $[f]+(S_f)=(1)$. Условия такого вида впервые появляются в работе Колчина~\cite{E. R. Kolchin}.
Колчин вв\"ел и вычислял в этой работе возможные значения \emph{экспоненты} дифференциального идеала $[f]$~--- наименьшего $m$, такого, что $\left(\sqrt{I}\right)^m \subset I$,
где $f$~--- дифференциальный многочлен первого порядка. Однако при отсутствии сингулярных решений ($[f,S_f]=(1)$) Колчин решил эту задачу
лишь при дополнительном условии $[f,S_f]\ne(1)$, доказав, что в этом случае экспонента $[f]$ равна $1$, то есть, что этот идеал радикален.
В то же время, Трушин в работе~\cite{Trushin} доказал, что при условии $[f,S_f]=(1)$ равенство $[f]+(S_f) = (1)$ эквивалентно существованию в идеале $[f]$  квазилинейного многочлена. Этот результат планируется опубликовать в отдельной статье.


\bigskip

%\newpage
%------------------------------------------------------------------------
%---- ПРИМЕР ОФОРМЛЕНИЯ СПИСКА ЛИТЕРАТУРЫ ---------------------------------------

\begin{thebibliography}{99}



\bibitem{KolchinBook}
 E. R. Kolchin.
 \emph{Differential Algebra and Algebraic Groups.}
 Academic Press, New York, 1973 г.

\bibitem{E. R. Kolchin}
E. R. Kolchin.
\emph{On the Exponents of Differential Ideals.}
The Annals of Mathematics, 1941 г., Second Series, Volume 42, Issue 3, 740--777. 
 
\bibitem{Trushin}
Д. В. Трушин.
\emph{Идеал сепарант в кольце дифференциальных многочленов.}
Фундаментальная и прикладная математика, 2007 г., том~13, вып.~1, 215--227.

\bibitem{Zobnin} 
 A. Zobnin. 
 \emph{Admissible Orderings and Finiteness Criteria for Differential Standard Bases.}. 
 In Proceedings of International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation, 2005 г., ISSAC-2005,
 pp.~365--372.


\end{thebibliography}



\end{document}
